佔中九子案裁決前祈禱會 「盼港人同走苦路重奪民主」

佔中九子案裁決前祈禱會
「盼港人同走苦路重奪民主」

天主教香港教區榮休主教陳日君及被告之一的朱耀明昨出席祈禱會。李家皓攝

【追尋公義】

【本報訊】「佔中九子案」後日判刑，為佔中九子而設的祈禱會昨午在九龍佑寧堂舉行，逾百人出席。被告之一朱耀明分享時多番哽咽，「好多人話，點解社會分裂？有人話係因為佔中，但其實只有有權有勢嘅人先令社會撕裂」，又稱當社會沒有公義，就不會有和平和幸福。另一被告戴耀廷指，要在人類史上最強大的專制集團上重奪民主，「希望更多港人可超越眼前見到嘅政權，願意一齊走上苦路」。

記者：李詠希

相關新聞：支持者相擁 淚灑佑寧堂

佔中九子案後日判刑，三名被告戴耀廷、陳健民及張秀賢在會上為低頭禱告。

佔中案的九名被告中，共有五人出席祈禱會，包括「佔中三子」戴耀廷、朱耀明、陳健民，以及張秀賢和邵家臻；天主教香港教區榮休主教陳日君樞機等人亦有出席祈禱會。

本身是牧師的朱耀明在會上以正直、公義為題分享，其間多番哽咽。他指，2013年在佑寧堂已決意抱住犧牲精神，雖然感傷痛，但也感到周邊很多人的支持，「走上呢條路，個心已準備係條苦路」。

朱說，耶穌的使徒是會犧牲的人，但還須守公平、行公義，背上十字架行耶穌的路，「香港仲有無希望？就在於教會能否秉行公義」。他指，不少官員和議員自稱是教徒，但教徒是行公義，「好多人話，點解社會分裂？有人話係因為佔中，但其實只有有權有勢嘅人先令社會撕裂」。

朱耀明：沒公義難有和平

朱耀明斥責政府面對最溫和的意見也閉耳不聽，政府繼續如此，「我相信我哋唔會有幸福嘅一日」。他說若社會沒有公義，就不會有和平和幸福，又舉《逃犯條例》修例為例，批評政府偏幫商界，「點解唔係法律面前人人平等？」

戴耀廷分享時也多番落淚，他說六年前與陳和朱選擇在佑寧堂開展佔領運動，是因當時已決定走上苦路，面對的是人類史上最強大的專制集團，要在他們手上重奪應有的民主權利，「要做到就必須超越所有眼前見到的困難。亦希望更多港人願意一齊走上苦路」。

戴續指，有時候也會反思有無背棄十字架，但希望至少可令社會不公義減少，未來仍會繼續走抗爭的路。自己早前結案陳詞時提到，如苦杯不能拿走，仍會無悔地喝下；所謂苦杯不是指牢獄之苦，「未來香港仍在爭取公義，所承受的苦超越坐監」。

戴耀廷：唔係世界末日

他又說，很多人擔心他入獄後「做咩嘢」，「好多人都驚我計劃緊啲乜，唔使擔心，我絕對會做」。戴在祈禱會後稱，明將與律師團隊開會作最後準備，「剩餘時間就同屋企人（度過）」，又形容後日「唔係世界末日」，「無論裁決係點，我相信未來日子我都會努力為香港爭取民主」，如被判入獄，估計會申請保釋等候上訴。

戴耀廷寄語港人，相信支持民主的人仍佔大多數，「大家唔好灰心，運用手頭上選票嘅力量，相信係會帶來一啲改變」。

九子之一的陳健民則沒有分享，只在會上負責讀經。以主持身份出席的邵家臻則指，當忠誠反對者及行動者並不容易，但他與其餘被告們一直對佔領運動、愛與和平等保持忠誠。

上一則
上一則
國家扶持 出事卸責

下一則
下一則
支持者相擁 淚灑佑寧堂

加油

又要重奪民主又要騎劫人地個集會
佔左幾個月，政總班人竟然可以照常返工
如果當年成功攻入政總立法會，香港獨立都得了

返工大過天先係佔左咁耐0成果其中一個主因
除左夜晚幾粒鐘成個早上有幾多人係佔領區
人地唔洗攻入去政府機構都迫到無限次談判
就係勝在日日夠多人死守直到有成果先走
香港就聽完人9UP幾個鐘就返屋企第二日返工
警方一早可以清場了

「大家唔好灰心，運用手頭上選票嘅力量，相信係會帶來一啲改變」

咪就係信咗你班販民30年嚟愈變愈差囉

又無多兩席